世界上許多國家的人民都飼養[烏龜](../Page/烏龜.md "wikilink")（包含[陸龜及](../Page/陸龜.md "wikilink")[澤龜](../Page/澤龜.md "wikilink")）作為[寵物](../Page/寵物.md "wikilink")。
18世紀[英國自然學者](../Page/英國.md "wikilink")[吉爾伯懷特牧師](../Page/吉爾伯懷特牧師.md "wikilink")(Gilbert
White)筆下的Timothy可能是其中最有名的，\[1\]牠是一隻雌性的陸龜；因而，後來的英國人常常將他們的寵物陸龜取名為"Timothy"。\[2\]
另一個常見的市售陸龜是[蘇卡達象龜](../Page/蘇卡達象龜.md "wikilink")，常可在歐美的寵物店購得，但商人常常故意不告知顧客這種陸龜成體後可重達68公斤。

## 寵物龜的購買

在購買任何陸龜或澤龜作為寵物之前應該先就相關資訊進行蒐集、研究。
許多寵物龜販售者從野外捕捉龜來販售，這種行為促使自然棲息地的龜類族群不斷地減少。許多龜類在運送到販售者的途中常處於不適當的處置，以至於生病甚至於死亡。
許多寵物商店並未有專業的飼育人員，而無法查知烏龜生病的徵兆。
不知情的顧客往往購買到已經生病的烏龜，直到病情更惡化時才察覺到問題不對。許多野生的個體不能適應人工飼養的環境，最終失去了健康。

## 購買之前

與一般大眾的認知相反，作為寵物，龜類並不如想像中容易飼養。即使許多龜類是被販售作為孩童的寵物，仍需要在成人的監督下照料及提供最基本的飼育環境。
在適當的照料下，澤龜可存活30至40年，陸龜及箱龜更能存活60到100年甚至於更久，因此是否飼養一隻烏龜必須要慎思考慮。

## 食物

大多數的澤龜都是[雜食性的](../Page/雜食性.md "wikilink")，同時攝取動物及植物。幼體時會攝取較多的肉類，隨著年齡增長改而食用愈來愈多的植物。
有些澤龜例如[大鱷龜](../Page/大鱷龜.md "wikilink")，攝取的食物大多是肉類，在野外牠們吃[魚](../Page/魚.md "wikilink")、[甲殼類動物](../Page/甲殼類動物.md "wikilink")、[屍體](../Page/屍體.md "wikilink")，有時甚至吃粗心大意的水鳥。其他澤龜例如[巴西龜及](../Page/巴西龜.md "wikilink")[油彩龜](../Page/油彩龜.md "wikilink")，基本上是雜食性的，攝取各種水生動植物。而絕大多數的陸龜都是百分之百的素食者。

## 人工飼養常見的問題

以下是幾個人工飼養龜類作為寵物常見的問題。購買任何寵物之前，都必須對如何照料牠們作完整的研究。相較於其他寵物，在網際網路及商店能找到的寵物龜飼養資訊要少的多。多比較不同來源的飼養資訊以確保該資訊是最正確的，是較明智的最法。持續從兩棲爬蟲學者及受過良好訓練的[獸醫中取得最新的飼育資訊](../Page/獸醫.md "wikilink")。

  - 新陳代謝骨質疾病及相關問題- 甲殼變形、軟殼、過長的喙及腳趾甲、缺乏UVB及陽光。
  - 無法順利[產卵](../Page/產卵.md "wikilink")（卡蛋）。
  - 飼育環境不良──細菌感染及爛殼症、黴菌感染、呼吸道感染、脫腸、生活品質不良、遭忽視。
  - 過胖──器官病變、壽命縮短。
  - 飼主不願花錢就醫。
  - 飼主未查詢飼養資訊。

## 人畜共通疾病

在飼養龜類上有一些事項必須要注意。任何爬蟲動物都可能帶有[沙門氏菌](../Page/沙門氏菌.md "wikilink")。
澤龜的消化系統可能存有這種細菌，它並不會讓龜生病並能定期散佈出體外。飼主在接觸烏龜及其飼養環境後若未徹底洗手，就可能會生病。孩童及免疫系統受損者最易受到感染。最壞的情形下可能會導致死亡。
為了防止未受監督的孩童將小龜放入他們的嘴中，[美國食品藥品監督管理局](../Page/美國食品藥品監督管理局.md "wikilink")(FDA)在1975年公佈一項規定，禁止販售4英吋以下的澤龜。沙門氏菌可藉由徹底的清潔手部來預防。
無論在美國哪一州，販售4英吋以下的澤龜都是違法的。儘管如此，許多商店仍利用美國食品藥品監督管理局(FDA)管制的漏洞來販售小龜。\[3\]
法規規定基於"教育目的"的4英吋以下澤龜的販賣是被允許的，\[4\] 因此許多商店刊登標示表示他們販售小龜是基於教育目的。
但事實上，他們販售給任何想要購買小龜的人。 當被報導後，這些違法商人可能因此而遵循法令，或者小龜被政府充公甚至常見地被銷毀

## 合法性

美國有些州的法令限制擁有巴西龜作為寵物，因為牠們被視為[侵入性物種或是有害動物](../Page/侵入性物種.md "wikilink")。巴西龜的原生地不在那些州，但卻因寵物交易而被傳入。

## 常見寵物龜

### 澤龜及箱龜

  - [草龜](../Page/草龜.md "wikilink")（金龜）
  - [斑龜](../Page/斑龜.md "wikilink")（花龜）
  - [屋頂麝香龜](../Page/屋頂麝香龜.md "wikilink")（刀背蛋龜）
  - [紅耳龜](../Page/紅耳龜.md "wikilink")（巴西龜）
  - [澳洲长颈龟](../Page/长颈龟.md "wikilink")（蛇颈龟）
  - [黃頭側頸龜](../Page/黃頭側頸龜.md "wikilink")（忍者龜）
  - [錦龜](../Page/錦龜.md "wikilink")（油彩龜）
  - [豬鼻龜](../Page/豬鼻龜.md "wikilink")（飛河龜）
  - [鑽紋龜](../Page/鑽紋龜.md "wikilink")
  - [黃喉擬水龜](../Page/黃喉擬水龜.md "wikilink")（柴棺龜、石金錢龜）
  - [黃緣盒龜](../Page/黃緣盒龜.md "wikilink")（食蛇龜）
  - [太陽龜](../Page/太陽龜.md "wikilink")
  - [南美彩龜](../Page/南美彩龜.md "wikilink")（斑彩龜）
  - [鱷龜](../Page/鱷龜.md "wikilink")
  - [地圖龜](../Page/地圖龜.md "wikilink")

### 陸龜

  - [蘇卡達象龜](../Page/蘇卡達象龜.md "wikilink")（盾臂龜）
  - [豹紋陸龜](../Page/豹紋陸龜.md "wikilink")
  - [餅乾龜](../Page/餅乾龜.md "wikilink")
  - [亞達伯拉象龜](../Page/亞達伯拉象龜.md "wikilink")
  - [紅腿象龜](../Page/紅腿象龜.md "wikilink")
  - [黃腿象龜](../Page/黃腿象龜.md "wikilink")
  - [黃頭象龜](../Page/黃頭象龜.md "wikilink")
  - [印度星龜](../Page/印度星龜.md "wikilink")
  - [赫曼陸龜](../Page/赫曼陸龜.md "wikilink")
  - [四趾陸龜](../Page/四趾陸龜.md "wikilink")（俄羅斯陸龜）
  - [緣翹陸龜](../Page/緣翹陸龜.md "wikilink")
  - [歐洲陸龜](../Page/歐洲陸龜.md "wikilink")

## 註釋

<div class="references-small">

<references/>

</div>

## 相關條目

  - [龜](../Page/龜.md "wikilink")
  - [寵物](../Page/寵物.md "wikilink")
  - [傑克森量表](../Page/傑克森量表.md "wikilink")

## 外部链接

  - [寵物世紀](http://www.herpera.com/PetEra.htm)
  - [香港龜友論壇](http://www.hkturtle.org)
  - [香港龜『谷』](http://www.facebook.com/group.php?gid=25532457846)

[Category:龜鱉目](../Category/龜鱉目.md "wikilink")
[寵物龜](../Category/寵物龜.md "wikilink")

1.  Verlyn Klinkenborg, *Timothy's Book: Notes of an English Country
    Tortoise*. Portobello Books, ISBN 1846270545.
2.  Rory Knight Bruce, *Timothy the Tortoise: The Remarkable Story of
    the Nation's Oldest Pet*. Orion, ISBN 0752868721.
3.  [1](http://www.gctts.org/node/31) GCTTS FAQ: *"4 Inch Law", actually
    an FDA regulation*
4.  [2](http://a257.g.akamaitech.net/7/257/2422/12feb20041500/edocket.access.gpo.gov/cfr_2004/aprqtr/21cfr1240.62.htm)
    Turtles intrastate and interstate requirements; FDA Regulation, Sec.
    1240.62, page 678 part d1.